---
title: 学习方法
nav:
  order: 2
  title: 算法-todo
---

## 算法

切碎知识点

刻意练习 => 过遍数 -> 五遍刷题法 -> 练习缺陷，弱点地方反馈 -> 主动式反馈 被动式反馈

1. 第一遍：5-10 分钟，有思路就开写，没思路直接看解法，默写，背诵
2. 第二遍：马上自己写，多种解法比较，体会-> 优化 领先 80%就不错

第一第二遍是立刻

3. 第三遍：过了 24 小时，再写一遍

第三遍过了一天

4. 第四遍：过了一周，反过来再进行联系

第四遍过了一周

5. 第五遍：面试前一周进行恢复性训练

第五遍面试前

### 最大的误区，只做一遍

解题方法：
自顶向下的编程模式，先写编程大概的函数，再具体些函数的内容
